[得閒分享吓]中文考過7次5**，你問我答

讀過HKU Master
本身有諗過想入日校教書仲報埋PGDE，
後來發現好黑暗，唔會做到自己想做既野
所以依家自己開補習班算數
咁多年都有自己親自去考
考咁多次唔係想證明自己叻/晒命(係既考一次就夠)
而係想感受下D考評準則同埋考評局既界線
用黎證明自己教D野係Work
所以年年都寫d奇怪野入去睇下人地收唔收貨
今年作左個愛情故去睇下條底線
結果作文5*(搞到straight唔到)
放完榜見到好多百態 有感而發得閒廢UP下中文要點讀
(識我既唔好起底啦 細佬性格內向劇毒怕尷尬)

其實如果問我中文最緊要係啲咩
撇除語感呀 根基呀 技巧呢啲廢話
我反而會覺得一個Plan / Schedule係最重要
中文科個Syllabus實在太大啦
大到你根本唔會知道有幾多野係需要讀
而且又咁講究語感
所以呢個情況下 你想考好呢份卷
其實好需要自己有一個詳細既Schedule
去判斷自己幾時讀到邊
幾時讀到邊
並且keep住chur自己唔可以同既定路程偏差
否則就好容易氣餒然後放棄

師兄當年估中文言文出處

之前見過有d人會話考咁多次會拉高條curve阻住其他考生
其實我都覺得好尷尬因為唔想影響人
其實自修生係唔會拉到其他人既curve
cut off係由日校考生成績去製造
而自修生係根據日校生條curve去拎分
所以簡單d講如果一萬個自修生
真係勁到一萬個都370/500分(中文500分滿)
咁係可以一萬個全部5**
而唔會話令日校生拎高分人數減少

至於oral 我都好驚會阻到其他人
所以我拎完準考證會去考評局比多三舊水申請延期考
延期考既話我係會同2個大學生3個人一組廢up
(即係另外果2條友唔係dse考生黎 係考評局請返黎做戲子)
所以好多人自己去考dse 理論上係對日校生無影響既

係咪已經係高登年代
出咗連登之後少咗好多開post

原來oral可以延期

係咪會多啲機會講嘢

繼續寫先
例如如果你中五開始讀 其實你有個plan既話
2年去讀一科中文真係綽綽有餘
問題係學校教果d野好多時無乜用
而你自己去讀又唔知要讀d咩

我一般會建議中五先讀卷一卷二
卷三卷四留低中六讀

如果中六/Retake 就真係超級炆水
真係要出盡奶力小小
通常都係呢個暑假最重要
浸咗根基先 再慢慢講skills

都係一人3分鐘
所以係9分鐘 每人一分鐘首輪發言 6分鐘自由討論
考完仲可以R下啲大學生傾計

先講下文言文點讀：

常用字係果幾十隻 記晒佢就好易睇明文章
重點係你唔可以買補習社/補習班既雞精黎睇
因為睇係唔會入腦
我一般會建議同學自己手抄
抄既話會好入腦
而且會容易理解啲前文後理
老老豆豆語文科不嬲唔係死背而係感受
但係講就容易囉 有幾多人真係明要點做?
上網查完例句 最緊要係自己手動將佢轉返做書面語
係轉既過程入面 你其實感受緊語法既系統
明白緊文言句法主謂賓係點擺 Subject點樣省略
你唔需要列出黎去寫明d Grammar係點
但你只要keep住做 做夠三四十隻字 好快你就會明

例如「患」係一隻ＤＳＥ超常見既字

你會查到佢有幾個解釋：擔心／災禍／疾病／毛病etc
我會點做呢？首先我會用自己記憶諗下指定篇章有冇類似句子
《廉頗藺相如列傳》：「欲勿予，即患秦兵之來。」
一定要將佢人手（自己諗！）轉返做書面語

不想給（的話），又怕秦軍會到來（侵犯）。
呢一句入面，當我自己手動轉
其實我會消化到幾樣野

1. 欲勿予其實係勿欲予(不想給 而唔係 想不給)
咁呢d我唔會叫倒裝因為呢d咁深既term講黎都係晒氣
你直接睇多啲就會明+識

2. 其實佢有一個「條件複句」既意味係度
「如果唔比既話」 ，「又會驚秦軍侵犯我地」
咁我地用語法去講 會講到水蛇春咁長
但實際上你十幾歲人由細講廣東話講到大
其實你會唔會唔明佢果個「如果前句，就會後句」既意思？
你唔會唔明架喎，
好多時我地用口語／書面語寫會識
但一轉返文言文你就唔識，其實係因為你本身就驚左文言文
所以我上面先至特登用口語寫果句
上面呢劈野我打左成段
但實際上你做落去 只係一句既功夫
而當中既思維邏輯 全部係你腦袋入面運行
風水佬呃你十年八年 我呃得你幾耐？
你真係肯疊埋心水做夠５０～７０隻文言文字
其實你唔係「抄緊文言文解釋」
而係「理解語法思維」
呢個道理 講出黎好容易 亦都事實上根本唔洗比錢補習去學
但係偏偏係最少人願意落手落腳做既野
其實有樣野我都幾感觸
香港太多補習社做得太多 好多野應該係學生做比老師搶晒去做
你如果係自己考ＤＳＥ
唔好買咁多雞精書睇 好多野自己寫自己LOAD
其實你會學得更多
呢個都係我自己去教人中文成日講既核心概念

鵠巴中文界橫行多年今年如果冇睇過鵠巴建議都升唔到grade

寫多個解釋
「故君之所以患於軍者三。」
患字解妨礙
其實重點唔係你識唔識呢隻字
而係你點理解佢成句
「患於軍」有倒裝成分
會解成「對軍隊的危害」
咁成句會變成
「所以，君主對於軍隊的危害有三種」
同樣地 寫出黎好囉嗦
但你諗既時候一般係電光火石間係腦入面LOAD到
中文差Ｄ既人要load耐d
好ｄ既人會load快d
但係無論點 你肯諗 語感慢慢就會提升

準備一個鐘收幾錢

幫師妹問：你會建議Retaker個Schedule點樣set？

應屆考生留名學野

d戲子係好勁?定係會專登扮廢d，建唔建議人延遲考?

請問點揾你私補？ 謝謝。

我直頭有舊屆學生係戲子
大學有得報考評局既工架
佢會叫你自由發揮 但有D野唔好做咁樣
廢事講咁白 但簡單D黎講其實好睇個大學生心態
如果你係想博戲子放水去屈高分
我建議慳返果三百蚊算啦

好憎作文，可以點做

真係有興趣可以tg問
@lihkgchinesde

dse計最重就係作文

同f6差唔多 但如果retake
應該要特別反思下自己舊年做錯左d咩先會搞到唔合格

當年睇巴打講中文
真係好勁

繼續講果個文言文
如果可以堅持到抄50~70個常用字
用固定format
(詞意->例句->書面語解釋)
其實好快就會有好大進步
建議大家暑假要搞掂
然後就係可以開始操卷
我極唔建議去補習/自學
一黎就學什麼什麼答題技巧
老老豆豆 你連篇文字都未睇得明
講答題技巧? 係咪有d自欺欺人呢
大家最鍾意睇就係"神技"、"秒殺"
但問心果句 如果真係有既話
呢個世界就唔會咁多人fail啦
語文科 必然係先重根基 後重技巧
唔係話技巧唔重要 但根基未紮實
談技巧就淪為未學行先學跑之舉

咁樣講落你應該係2013/2014果幾屆?
大學都畢業啦喎

13/14

圖呢
唔PROVE點討論

有野做出去先
夜晚睇下再post d咩
有野想問.想知都可以留言

一直都想問，申請延期考會唔會係轉去第二間學校考？

我生平最撚憎就係dse中文

佢令我要retake dse

不過feel到樓主係神人
中文咁撚主觀都可以考到7次5**

支持巴打
啲人話覺得今年DSE中文好難，請問你覺得係咪真係呢？

想當年係樓主學生，依家已經u grad 了

第二屆dse
戈陣好後悔冇睇你post

你係高登個草水？

其實今年偏淺 但份閲讀要有feel

求樓主解答

想睇我d cert？

廢事逐張貼啦，今年果張擺頭算

中文科考足咁多年都5**真係cls

15年dse 高登年代已經睇樓主d post
今年話咁快都grad了

會考考過兩年中文, TOTAL 5隻1

點睇d人話中文要靠運氣

鵠巴
當年睇你嘅post都係2連/3連
依家已經7連了

可以用文言文作文？

幾時再出書

非常同意中文要根基
文言文冇捷徑
唔好怕去睇
大家加油

幾年前靠樓主2上5*

鵠巴今年寫作係咪寫愛情故事？
愛情故都有5*

可唔可以重寫作文參考下

留名

細個睇到你大

老師

唔係

改呢個名只係紀念佢

中學雞Lm 老師

Lm

LM 支持鵠sir

其實講作文好過
文言依家野無睇開齋背好難搞

考試作文其實有章法可言
尤其是得800-1200字
架構上無咩發揮空間
只可以從脈絡 篇幅多寡 立意取勝
唔使堆砌詞藻
應該係最易攞分既位

中文綜合可以點練？

同問，同埋每次見解論證都諗唔到寫乜

巴打覺得 有其他科要出盡奶力讀既情況下 中文要升一/兩個grade難唔難？
今年4左

差邊一年

考左2年中文都2幫推

而家已經2x歲了

留名 準備下年retake 求個3

多一個人去考，就多一個DSE仔唔合格

#4

巴打大概收開幾多 細佬下年dse

之前波叔話免費dse

D中學生就係驚大學生/廢老去oral搞事

報過鵠巴一年
除咗份人比較膠之外，教啲嘢真心有用，尤其係作文教你抒情同議論文例子

利申：打手

巴打平時有冇寫下散文咁

中六睇到而家讀中文系mphil

都係果句
啲人成日話中文主觀 鳩比
但永遠駁唔到就係有人可以連續幾屆5**
係主觀 定係自己唔識個遊戲規則
自己諗啦

點解當年冇留意鵠巴

好後悔，依家條路好難行咁

冇人話過5**係鳩比
Lv2定Lv3就真係運氣問題

師兄小妹都係中文系出身，fresh grad係學校工作，做左一年發現唔太適合自己諗緊好唔好轉做補習 有無咩意見可以給予小妹?

中文dse真係好考語感
個範圍太大，要溫都溫唔到好多
要靠平時日即月累睇多d唔同文章

卷2卷3點溫習

鵠巴點睇依家香港教育同埋香港仲適唔適合青年人發展

昔日學生留名

ching睇好少dse post?
你冇講啫

無話過鳩比 唔好打稻草人

我都承認神人係存在
但樓主呢種神人可以有幾多個

Math lv2同lv4可以差好遠
但中文lv2同lv4，中文lv2嘅人中文就一定差

我比較覺得dse中文真係唔一定反映到中文嘅能力

覺唔覺中文所謂技巧都係有語感就做到既野？

細個受老豆熏陶成日背唐詩宋詞，中學又成日自己搵d文學集睇，最後無咩點溫 閱讀都5**

我到今時今日都覺得好多補習名師拎住d咩鬼技巧係到招搖撞騙 倒不如好好比心機睇多d文 想知樓主又點睇

文言文一個字的確有好多意思
但睇明個大故事就好多字都估到

Agger 中文係我嘅惡夢

依家仲係咪綠色頭髮？

sor 的確係
講真 中文作文 寫議論
聆聽綜合正正常常
說話唔係口窒窒 講野少少邏輯
拎個3有幾難？
係啲人不敢承認
英文廢易接受 因為英文唔係母語
但個個識講廣東話 中文廢真係接受唔到
拎2不服 擺份卷上黎 錯誤肯定顯而易見
尤其說話 綜合
如果你係講2同3個分野
咁英文都肯定係 應該係話除左有標準答案既都係
一半科都有問題 唔洗再考
定又想講4000月入貧窮線 咁4001月入唔係窮人？點解冇得拎？
btw 我講啲人 唔係你
只係你有提主觀 先承接你回覆
打咩稻草人

講數字係冇意思
因為唔係中文問題
係任何冇標準答案既科目都係

非常難

坦白講，英文對比中文係比較客觀，因為無問得咁深入

咁如果只讀中文(or加一科)呢？
如果真retake 我要升多兩分先穩

扮毒啦你

今次綜合係咪好易
好低分

非常同意
我唔否定技巧既作用
"技巧"係比一個框架你
例如好多補習社賴以維生既「神技」
其實有幾難?
不如我呢度教你啦?
"條件比較題" 先羅列出題目賦予既條件因素
再用選項內容去證明佢

例如今年2019DSE最後果條
佢叫你用孔子/莊子既理論去解釋果隻海鷗做乜春
咁個FORMAT係
先解釋"無用之用"既意義
再用"海鷗既行為"如何符合"無用之用"
並且「需要命中」無用之用入面既KEYWORD

成個SKILL唯一難小小值得教既
就係海鷗個例子「點樣」符合無用之用既定義
但除此以外根本就全係語感
大型補習社會講到天花龍鳳
通常佢出完個Skill 然後用例題比你
砌到個結構一樣 叫你抄一抄notes就教完
無錯佢無教錯
但最大問題係
"你睇篇文 你唔明隻海鷗做緊乜春呀大佬"

skills 根本就唔係最重要既野
最重要既係穩打穩紮既語感與思維
但補習要有噱頭就要做到咁
某程度上都導致中學生中文愈黎愈差

上面既野其實執一執就已經係大型補習社半堂既內容
睇下我遲d會唔會再補幾條例題解清楚d
但上面寫既並唔係想證明我好勁乜乜乜
而係想強調"你以為好重要既skills其實並唔重要"

我當年都係 其實我係末代會考生

中文45*45 overall 4
讀個科需要中文level5
有冇咩建議

應該放棄 定係retake好啲

Btw 想問下
細妹黎緊讀中一
但唔想佢幾年後先黎臨急抱佛腳
初中可以做啲咩打好個底

多謝恩師幾年前令我升左3分

之前有人問到 我順便答埋啦
我每年考dse寫野都係寫奇怪野
因為想試下條底線
我議論文每次唔係寫踢波就係政治 唔係政治就係打機
(我係熱狗黎 專門寫臭阿仙奴 + 細個玩信長果陣學既例子)
我想證明既係 例子無上下 寫法有高低
好多人以為一定要舉孔孟荀 加幾句論語中庸
但其實中文並唔係拋書包
中文係要運用得宜 呢樣野叫「扣題」
我專寫奇怪例子就係想proof呢樣野
我考左8次dse 7次5** 一次5*
唯一一次失手係2016
果年係傳統是創新的包袱
果年黃之鋒比阿叻鬧佢dse得20分入ou係垃圾
我寫「香港乃至華人社會重視分數既傳統思維係直接導致香港教育無法創新既包袱」
最後有一個marker比左我5x分
雖然最後appeal新果個比我67分
但係佢會計埋本身個分 (所以我出過另一個post講呢樣野)
所以最後作文5左 overall 5*

通常你攞左幾多年5**都無乜人留意
大家最關心都會係你邊一年攞唔到
其實我睇得好開 因為我唔需要考幾多個5**去證明自己既能力
我考試去追求感受既一直都係另一樣野

盡早脫苦海
但自己注意補習做唔到一世

每次開post都有見到巴打留名
多謝你支持先
其實我都幾羨慕你地讀mphil可以係學術界發展
但份人鍾意9up 鍾意對人多過對竹簡
所以最後揀左做補習

前面果句講緊咩

你可以tg搵我 第一頁有

係 好彩我有寫果個係女仔 差d變gay故

印象中得2個係2->5*
你係日本仔定係元朗mk

細個為滿足虛榮心姐
依家唔玩呢d野啦

會

前面覆左

鵠巴點睇香港中文成日改制

我非常同意巴打意見
其實我唔認為lv2-4係證明緊d咩
我可以年年5**唔代表中文無運氣成份
首先果份垃圾綜合卷已經係一個例子
根本都唔係考中文
係考框架 考你明唔明人地點比分
我好多學生學識完係會覺得好易
但同時好多學校亂教/無教 成班人係唔知點考
最後炒Q晒
呢份卷超睇學校老師教得掂唔掂 否則等炒

其次閱讀、作文同說話其實都唔準確反映一個人運用語文既能力
得閒再打

你中文本身係咪好勁?(非串 真心問)
如果唔係有十足把握
將中文列為食糊科係一個非常唔理智既做法

我都唔知呀

你個名... rip...

Btw有同學英文2322 overall 3
所以都諗緊appeal唔appeal

你作文寫到通識答題咁
不過佢俾低分你應該有主觀立場唔同意你講既野
真係唔係個個marker都持平

第一題最高試過幾多分

仲記得五年前考個時mon post已經見到鵠巴

5,6年前跟過樓主補到考dse, 到依家都u grad左1年
當年自己資質語感廢, 靠樓主綜合卷skill拎到5*, 好好彩彩拉埋中文有3入u

語感好重要, 但語感唔好努力溫skill我相信最少都可以補住唔炒

樓主都好有心教同啲技巧實用, 真心推薦

利申打手

覺唔覺作文7x同80以上完全係2個層次

睇過啲8x同9x嘅文 好撚hardcore

想問下巴打Grad 咗想考多次應該點做
文科仔但係當年拎得個3 覺係唔係幾好

鵠巴
我係有橙唔切得

有大型搵過我
但我唔想做
大家最關心係搵得幾多
老實講啦 我自問都算教得OK
不過我覺得世界有好多野比錢更加重要既
叫做養得起自己(屋企草根階層住公屋 無父幹)
自己搬左出去住 一個月交租(屋企+補習社)大約要二萬
再加家用同水電煤 日常開支差唔多三萬架啦
咁我一年淨係做九個月(7月-3月)
淨低時間比自己放下假去旅行做下自己想做既野
旁人睇搵得好多囉
但計返收入要X9/12既話(4-6係廢青唔返工)
其實我一個月都係儲唔過一萬蚊(自問係慳家)
錢鍾書有句說話:「城入面既人想出去 出面既人想入去」
呢個世界永遠你睇我好我睇你好
入補習社會搵得好多 但係D野自己未必想做
依家自己搵得唔算多(我諗入大型應該可以多3倍左右)
但係我好享受 所以上面打既又唔係呻D咩既
不過我知有好多識我既人可能睇緊呢個POST
話比大家知其實我唔係好有錢
唔好再屈我請食飯

ASSO有冇得入
RETAKE壓力大到你想跳樓

範文教育絕對係德政
無論任何人點睇都唔會改變到呢個事實
香港學生要上返中文就一定要有範文
你問我我想白話文都要出範文添(以前有架)
不過卷三正垃圾
好似話遲D會CUT綜合
係就好 即刻開香檳慶祝
不過做補習果D會即刻少好多野教

你係邊個 我心入面有一兩個人名

食屎啦你.JPG

yes 真文人

依家有範文 如果你唔係特別有興趣都係咪搞啦

行家
不過我教science ，年年都去考dse試marking字眼
今年先連續第三年5**咋，好羨慕你玩到第七年

中文應該好玩d

巴打點睇hku中文教育

一個幾肥嘅fd帶我一齊補

冇錯 幾乎次次都有留名
咁快就7年

學咩術界呀 都係諗住2年內裝備自己
之後再睇下點

你個肥fd係tommy?

鵠 每年都留名

ching請唔請助教
之後都想入補習行業
利申：讀緊中文系

即是會去HKEAA總部考？樓主用了咩理由申請？

我自己覺得science 雖然有標準答案，但每年自己落場考，試下用踩界out syl字眼，或者含糊少少，會唔會有分
其實幾有趣，同埋又可以試下將平時學生問果啲古怪答案，試下會唔會有分
好玩的

No 初期先同我個fd一齊補, 初頭你仲係citx用啲公眾枱, 再後尾去canteen補, 再後期你先租房補 仲記得當年個timeslot好早900不過跟你補嘅時候都唔係非常多野講果啲

比較想知仲有冇搞mock, 當年覺得好大工程但真係比到feedback啲學生，同去感受考試

樓主請唔請人打雜

曾經好痛恨拎中文嚟考，覺得考作文根本就侮辱緊我嘅文字，不過為咗入大學讀自己鍾意嘅嘢就唯有去迎合標準
有時真係覺得卷三係用來令學生討厭中文，要訓練應用就考實用文，何必搞到通識咁又拓展又論證
四卷都有啲心得咁，覺得無論中英文最難教嘅真係語感
好同意語感係從小閱讀培養得來

利申18DSE中文5**，真心愛中文

唔洗理由架 你話要轉就得架啦

肥承?
再唔係就係retake果班
都係唔係我就唔記得啦

唔明點解覺得壓力
衰極咪頂多做黑警或實Q
同大學生差唔多

依家一年會有2個mock
其實mock係最重要既野 因為只有mock逼到你溫書
平時上堂點講都好 你都係左耳入右耳出
但mock你唔敢唔溫+會好認真諗自己錯咩
所以通常12月整一個比你地歎下先
等你地反省下自己
然後谷多2個月 2月份再黎一個
係晒時間 但好work

但係補習社搞一個mock會好晒功夫
(其實你諗下就知 上堂對補習社來講0成本 搞mock先要成本)
開400$/4堂其實都無所謂 佢地都係白賺
但mock就一定收得勁貴 你睇坊間果d都7xx/8xx

ching咁細個就立定決心做黑警?
真係做左可唔可以念在呢個post份上唔好打我?

我舉個例說明唔洗灰姐

我都明你感受
我諗好多鍾意中文既人都好憎公開考試
唔係唔夠料考 係討厭佢既制度

我以前有d大學同學唔鍾意我
覺得我補習呢d係扭曲語文教育既意義
但其實我都好明白個制度
我成日有教學生咩係真中文架

第一頁有

做咩咁耐唔見人既？呢幾年無教？我係你以前學生
幫你宣傳下 真心教得幾好 你以前講果啲仁義禮智我而加仲記得少少 無你我中文應該3唔到

唉，但係考試制度令好多學生都急於求成，基本詞彙都未儲夠就想學技巧框架

加上依家歐化、共產中文荼毒，覺得學好中文真係唔易，更加唔好講教好

好奇你會點樣教啲學生「真中文」？

yes, 犀利教左咁多年仲記得啲學生

你係邊個!?

好勁!

咁我直頭知你係邊個了 多謝捧場
我有本小氣簿會mark晒名
周不時得閒我會拎出黎回味下
check下邊個無交齊功課果d

佢梗係犀利啦 佢有本小氣簿 一定記得哂啲人名
利申:鵠巴打手 教啲野好有用 特別係作文同綜合呢2part

我都讀緊master之後教日校，但我想問下日校有咩暗黑野？

利申：入世未深

我諗首先要分清楚「語文」同「語言」
如果講歐化果d 可能係形容緊語法語言系統
咁呢一點我反而覺得 其實語言係與時並進
我唔覺得"正常既歐化"係好大問題
當然啦 有d太過份導致行文極冗贅就一定唔得
但呢個其實只要學生固本清源
唔會造成好大影響

反而「語文」先係我在意既野
中國語文係教你點樣用中文諗野
強調既係思維與邏輯
語言只是載體 教人明辨是非善惡價值觀先至係真正既中文
有人可能會諗有小小偏離左"語文"二字
但係古人唔係不嬲都講「文以載道」既咩?

一覆完就見到呢個comment
睇黎你地先係最記仇果堆

你考過舊制會考(得兩份卷果個年代)同AL未

我係末代高考生
我用AL成績入U架
再舊d當然冇
其實我好想考舊果套
真正既範文教育
說話卷我覺得勉強有存在意義
但綜合卷本來就唔係中文 一早要取消

路過 成個處境同我幾乎一樣
大家都七屆5** 不過我係chem
又係有大型搵我但拒絕左 自己攪
又係4-6月做廢青

綜合卷其實啲分點攞
睇啲高分sample又唔係特別點樣文采飛揚 真心睇唔透
作文又點樣知出題條友諗緊乜同埋內容點都要link到啲乜乜中國文化?
睇書其實應該點樣睇最好 自己睇完書好似冇乜得著咁
唉閱讀同普通嘅聆聽同其他part係兩個極端

巴打好神可否表演用文言文作文？

好掛住你

呢方面就真係獻醜不如藏拙啦
連登有個巴打叫西樓月如鈎
我都周不時會睇下 佢寫得幾好

你係咪就係肥仔tommy...

都話有橙唔切得

梁X航?.?

樓主好撚勁
我都好想考多次啊，我好鍾意中文嫁，但dse拎咗5*，拎唔到5**係我最大嘅遺憾
打算下年去考，但我無讀過範文，樓主有無咩建議

總之我覺得一定係果班架啦
得你地最鍾意拎呢個黎笑

無讀過範文好大劑
怕你接受唔到現實 除非好多時間可以操返

請問嗰幾十個文言字係邊度搵

中文考左兩次3
入面分卷係兩次幾乎完全唔同既組成
早已放棄中文

我自己補習就會KEEP住出功課比學生
叫佢地一堂譯3-4隻 keep住做成個幾月
慢火細煲就會習慣到語感

咁當然呢個post唔係R補習
我自己本身都收得夠學生
(其實我真係純分享下 估唔到咁多人正評 仲有一大炸舊生入黎聚舊)

如果你係想自己讀既 老實講你去買本大型補習社既文言實詞集成
(唔開名啦 其實間間都有出)
咁佢地出果d應該都係常用字(我估啦 無細睇)
咁你唔好抱住一個"自己怒睇"既心態
而自己將佢用我上面既方法照住做 其實都ok架啦

Wow

彼得哥

今年中文5* 細分5** 2 5** 4 其他全四 想讀商但計完weighting 差一分仲有無機

你講中文真係。。。

其實我話中文主觀
只係想讚樓主拎7屆5**好勁
因為我覺得中文拎5**相對其他有標準答案嘅科目難

至於果啲咩鳩唔鳩比 稻草人
同我講嘅野無關
就當我敏感講多左

博一博囉 Jupas咩都有希望

我覺得應該無可能

Appeal係咪好難可以上到 利申 作文不嬲差但係自覺今次說話考得幾好

yes 另一個post有講過

其實讀邊間中文系好啲？

想膠愛情故

請問你教咩科

可唔可以po你個愛情故事出嚟

已上岸，推一推 死亡之卷只係唔係咁易

我都未買

考dse嗰時已經睇緊你啲post睇到大學畢業做緊野都仲見到你
遲咗好多年但都講聲多謝你既分享

但你個申請延期應該係6月先考？

想睇可羅米簿仔

5月尾定6月? 好似係5月 我真係唔記得

我想買好耐但搵唔到
你地會唔會夾錢送一本比我?

多謝賞面

搵到會買比你

你係邊個?
好似唔係個個都知呢樣野

你唔會估到

三洋終於放工?

李蛇點睇呢篇文

訓左冇睇，間鋪執左未

文章描寫入木三分
婚宴場景之刻劃繪聲繪影 無比細緻
故事情節峰迴路轉 高潮迭起
及至最後方點出真相謎底
可謂暗合小說情節最高原則:「意料之外 情理之中」
此文佳作 如經吾人批改可獲5**

鵠巴 我朋友用咗2年都搵唔到你明報講嘅野 是咪真係有㗎

巴打閱讀綜合拉得咁勁?
想入三大bba?

嘩ching似係2017果屆
斷估閣下唔會係將軍澳官立中學果班丫化

我覺得又唔可以就咁斷言教書依行黑暗既
都好睇邊間學校同際遇，同時入學校做的話教學只會係工作既其中一部分（當然其他部分同樣重要）。

做日校一定唔夠你出黎做補習社咁大自由度，同埋可以好focus係教學同應試方面。好欣賞你咁有心走去丈七次

5年前舊生留名
你解釋你呢個名點黎我到家陣仲記得
雖然我升得一個grade 但文盲既我竟然閱讀5同說話5** 簡直改變我對點考中文dse既睇法

圖呢

李奇軍走得太前遲十幾年考就唔會搞成咁

綜合點做
做極都係得3、2

樓主舊生但中文太廢，應該唔會記得我
不過樓主對學生好有心，當年見我太廢，特登去lib 借左本文言文書比我睇

你講個名我實記得

Chem

Thanks Ching 5*

想當日鵠巴4月1日考完就出post 討論答案，比d小朋友瘋狂負評

好想知哩堆人見到而家鵠巴既成績會有咩反應

第二頁

樓主中文好好 我連你個名都唔識讀

垃圾考試 令到幾多香港學生唔鍾意中文

好撚憎dse中文嘅其中一個原因就係大量人鼓吹唔好作第一題以外嘅文，到真係考個陣大把人唔夠膽寫議論文
仲有說話同綜合呢啲垃圾卷，從考試形式上面睇，一個擺明係逼死細膽考生嘅遊戲 一個玩鬥快寫字 (雖然最後今次靠呢兩分卷個5星拉到個5返嚟)

我5544–》4

咁呢個唔關中文事喎 係d人問題

唔理我
最多幫你推多兩野啦

愈睇愈懷念當年讀書
啲回憶返哂嚟
雖則有興趣可惜考得都唔好

教咁耐補習 見到太懶散唔交功課既學生會唔會有踢佢走既想法？

神人好想見識下!
請問有冇大神可以分享下

牧師
青春不再

冇

睇其他post見到ching失手
以為好低分
原來係5*

點中法？

事實上議論文只要儲夠例子加少少修辭文筆已經夠摘星

巴打對上7次都拎5**？

離少少題就冚家剷

上網睇下有冇100分個篇
因為之前好似比考評局換走左(not sure
議論文嚟

巴打會唔會補埋中國文學?

我只作抒情
我唔鍾意議論
作文緊係要抒發情感

當年考DSE都睇過巴打既貼中既post
宜家都U grad 兩年了。

同意文以載道呀，我諗冇人會反對中文係種精妙嘅語言。

語言要與時俱進我都明，但有時睇到啲「各位同學們」真係幾唔順眼基本上中學中文老師質素就已經決定咗新一代學嘅中文係咪正規

不過關於思維與邏輯嗰點，唔知你點睇陶傑呢

靠巴打嘅skils先好彩中文攞5**

我當年無範文，中文5。想重讀中文。我覺得範文教材先係真中文，但當年我無呢個機會。

應該自修定跟巴打？

因乜解究咁睇唔開先

我中意中文

唔洗咁謙虛
我有冇同你講過
你篇85分作文比考評局揀左做Sample?

for 挑戰既話咁當然係自己讀
心態上唔應該話想要求5* 5**
你唔係為入大學既 果個分數本來就唔代表你既能力
咁人地幫你補習 又那會感受到文學真諦?

已經5年了
5年前考dse已經有上高登睇樓主開post
中文公開試神人
未出marketing scheme已經差唔多估到哂答案咁濟

同埋個陣好多人問你個username點讀

鵠巴
真係好多年了

明白。
咁我應如何界定自己係真正了解每一篇範文？
同中文分咗手好耐，無感覺了。
自己怕但中意文言文

最近想拎翻起本書睇下
聽人講〖三體〗個故事唔錯
但睇左幾章已經唔想睇落去
文筆古怪 文法錯漏百出
睇呢個post睇到有想重學中文既熱情
但無從入手
有冇咩書藉可以推介

利申：已上水

*Skills
有呀，我都難以置信
都係用番例子薄嘅例子
覺得無論中文底好同唔好 補你應該都會有進步
自己都有時幫人補中文 發覺都好難有咩特別
方法教
但覺得你有好多方法，係可以幫到人考好中文
所以自己都唔敢教高中中文，珠玉在前，費事誤人子弟

唐君毅《青年與學問》
一百幾頁，值得一睇再睇

7個五星星
證據呢

早你兩年考 細分同你一樣拉岀離得4
考評局係咪咁唔中意我

其實好尷尬
因為佢考試考既係推論過程
但所謂「了解」一篇文可能指既係中心思想同點應用
例如莊子無用之用
我睇完我會感受到
文科係香港乃至世界都愈黎愈唔受重視
因為佢無世人眼中既「實用價值」
但文科既意義係在於教你思考
一個健全既人除咗四肢 更加應該有心智既健全
咁當我地明白咗 咪叫做「善於用大」囉

以上既野我覺得算係叫做小小「了解」左逍遙遊既應用
但問心果句你覺得dse會考上面條題目咩?
dse只會問你佢點樣對比呀 點樣拎棵樹比喻莊子既學說呀
咁呢d算唔算「真正」了解呢?
如果係中學生無辦法 呢個係入門既第一步
但如果你本身拎過5 又係大學生
咁要去了解文學 係唔係需要用「考dse」呢個方法呢?
似乎唔係?

所以我唔識點答你..

多謝比面
估唔到係連登都咁多人認得我 真係要還神

噢
可能我比「想重讀中文範文」同「DSE有範文」兩件事捆綁咗
我想有正規導讀
就好似啲人話自己讀哲學會讀錯咗都唔知
但又如你所說唔係想用DSE個隻考試嘅模式去「了解」
大體上我應該係想修建我嘅中文根基咁上下

當年無認真讀書，會考中文啱啱好合格
死好命讀啲垃圾asso, 碌碌下碌到讀完master

但中文個E一直係自己個心結，自從做野之後好想考返好一次中文，應該點起步？

想問小組討論可以點練、有冇咩技巧

大把人考過一次春袋都有氣。樓主去做補習天皇都真係抵你發冇人敢gut你

如果巴打教人考中文考得好，至少都叫做幫班鍾意中文但未必合適考DSE嘅學生上到去學返真中文先

我都想搵鵠巴補習

同鵠巴同一年出道
真係好有恆心 有啲卷考多次5**證明技巧有用就算
考足七年真係

同你一樣寫法 2016呢題我都失手 個point差唔多

草水係我好朋友 佢離咗世了

13年dse 記得當年有睇巴打既post

AL 中化 straight A

巴打好野 我AL差文化卷
B左

咁就5，6年

我都想在中文補習這條路上發展，不知能否拜樓主為師，學些技巧？
利申：曾經有一段長時間在明報不定期連載文章，中文應有一定功夫。

鵠巴
文學科作文要求係咪高過中文科好多？

岩岩先見到牧師留言 依家牛奶都黎埋

自己都未敢言教得很佳 講到拜師真係言重了

月色真美

未有追post添
成日以為仲係兩三年前既事
眨下眼full time做野都一年左

我只可以講絲打/巴打你呢類人係神級
可能我係理科人，一上中化堂我真係R爆頭
我MISS係一個好有文化氣息好有氣質既太太黎
佢真係已經教得好好，但我真係對咩唐君毅果D咩咩價值層果D真係聽極都唔入耳
更加唔了解背後應用到既孔子思想
考試都係好似背FORMAT咁加d孔子既語句去拎下分
最後負六D左，overall得D

我覺得文科生可以咁了解同咁鍾意呢D野真係好佩服

有興趣既話又唔係真係好難
其實我以前中學係讀ECON同ACCT
但係我覺得中化同ECON Micro果邊都幾似
重點係你唔可以驚/ 唔可以死操
要融會貫通 要多d將個理念融用世事
果d咩狷者不為 狂者進取 其實你就咁讀讀到R晒頭
但我睇得多中史野 諗返鄭南榕 茉莉花
咁又覺得OK喎 其實都唔係咁難
(其實你依家望下香港社會既亂局 你都會明白咩叫狂者進取
因為用正常方法根本爭取唔到你想要既野)

搵生意？

鵠巴
仲記得以前考dse有睇過你開啲post

中五前中文未合格過
自學完5** 路過留名推post
拜大神

中文補習可以點搵你

巴打神人

U Grad 完都仲見到你考 DSE
一個係你 一個係 Outliers
兩個都好鬼勁

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

究竟你條死熱狗搬咗去邊？以前係你樓下會收到你個wifi㩒電話㩒到遲到先上黎 而家企翻係同一度乜都收唔到
Between我今年grad啦入中大同我影張相呀屌你我個學位你都有份咖

個陣係city canteen 開班補

補補下真係入左city 下年都grad了

Lm 萬分感激樓主好人有好報

Ce 中文3
中化拎A

我想去做戲子

今年retake重補中文都係得四
閱讀上年五星星今年得五星
其他三份卷真係唔識考
真心覺得放係中文科嘅努力同回報不成正比
建議將d時間放係自己擅長嘅科會更好
利申：今年best 5有29入得翻u

係city canteen補係2014嘅事喎
你仲未grad？

搬左成年啦

繼續寫下野
好多謝好多舊生 / 朋友入黎傾計
仲有好多人TG搵我
仲有好多係幫仔女搵補習
原來連登咁多成年人上
不過果D就私下講啦
呢度都係分享為主啦

我想再寫下閱讀卷
其實範文果D 背晒係無乜用的
好多人心入面可能會有一種感覺:「都係背架啦」

範文理論上係「需要背」
但唔代表「背左就大晒」
好多時佢問既係推論 而唔係死記既論點

我舉一個好簡單既例子
六國論呢篇文難唔難呢?
睇你點睇
例如老老豆豆 成篇文論點得一個姐
唔好賄賂秦國呀嘛 邊個唔知?
但正正係因為 個個都知六國論係講唔好賄賂秦國
咁你就淨係記得死背呢樣野

我見過太多學生 係用「死背POINT」既方法讀書
咪熟本雞精 考果陣唔理三七廿一
一見到小小Keyword就衝晒出黎亂咁答
最後就好低分
(最慘係佢連自己點解錯都唔知 然後仲要話
其實我好比心機架 點解咁低分架?唔讀啦)
相比起唔熟書 呢d反而係比較多中學生犯既錯

例如呢一條咁:

六國論中 作者引先祖父暴霜露斬荊棘的事跡
有何用意? 試說明之。

打左三句唔小心禁錯回覆

咁呢一條 其實個個都知啦
個用意就係「說明六國不應賂秦 / 諷刺六國賂秦的行為」
但係問題在於 淨係答呢句應該得1分架咋
佢成篇文都係講緊不應賂秦
但大家會唔會SENSE到唔同既例子/論證方法入面
會有唔同既推論過程?

我打個比喻 如果我話:
「你老豆日日返地盤做到勁辛苦先得果D錢
好心你比D心機讀書啦」
我最後既目的當然係「勸喻你讀書啦」
但中間既過程會唔會係
「透過強調家長的辛勞 去突出學生不用功的不珍惜?」
咁閱讀卷呢味野
不嬲「推論」係重要過「答案」架啦
答案通常得1分(有時冇分)
推論先係最值錢

上面果條既完整答案可能係
「作者以先祖父擴地的艱苦,去對比子孫割地的草率,以此突出子孫割地的不珍惜與浪費,進而說明六國不應賄賂秦國」咁上下啦

所以寫到呢度又係好唏噓
其實有冇人明點解坊間好多人補習補到成劈野咁?
你去補習淨係好在意D神技呀技巧呀
其實閱讀卷 推論過程先係最重要
個答案廢架 得罪講句人人都識
但我地最鍾意攬住D神技過世

例如有個技巧又係好出名架嘛
如果題目問你「將A句換成B句 效果會否更好...」
(如果唔明我講咩可以參閱DSE 2013Q4)
我知道好多老師有教答案一定係「唔好」
其實好正常 LOGIC係：
因為原文係作者寫，而作者唔會錯

但係如果你死記知道：一定係唔好
無用架大佬，條題目六分，你答岩：「不會更好」
係零分 你要解釋佢「點解」冇咁好
先會有完整既六分
我又唔係話D老師亂教 始終我無補過唔敢斷言
但係好多時D同學就淨係記住呢D好型既技巧
但實際上根本唔去諗下D完整推論點黎
點樣解釋 你中文梗係補成年都唔合格啦
好出奇咩?

類似例子仲有好大一堆
有時間我會再慢慢整理

好文留名

有時我會諗
香港地你地英文唔合格都算啦
畢竟唔係個個人家長都識講英文
如果成長環境無薰陶 可能肥都合理

但係點解你可以考到連自己母語都唔合格?
係唔係真係中文咁差?
十個人有四個會連LV3都無?
會唔會其實係因為你讀書既方法本身就有問題呢
中文科補習幾乎係全香港最多人補既一科
但反而同時都算係最多人肥既一科
如果係咁
會唔會係我地比錢補習既時候
本身就唔係學緊真正重要既野?

樓主>yylam (認真）

好想睇作文同綜合技巧 樓主會唔會講少少

其實咁多人唔明/唔肯去明閱讀卷點玩，同傳媒煲大「作者都攞唔到滿分 = 唔識答」有一定關係

利申：冇補過樓主，單純有感而發

Cls 好有古代文人feel

巴打講得好岩
呢個問題以前我有寫過一篇好長既文去講
但唔知篇文去左邊度

但係簡單D講
其實考評局好多時考既係「藝術手法/賞析」
換言之係作者「點樣」表達佢既情懷
係一個推論過程
例如好多時考評局既答案要我地舉文本依據啦
用文中既例子去證明作者點表達呢樣野

但係D記者好鬼鍾意拎份卷去問作者點睇
作者通常直接答:第九味咪人生既滋味囉
喂大佬 作者無答錯架喎
但係考評局係需要我地指出
「從曾先生的際遇裡 我們感受到 人生大起大伏倒不如平平淡淡過一生,正如一杯白開水,也能喝出個道理來」
咁呢D句子 你係咪真係覺得作者唔識? 佢自己寫架
俗D講句 作者係答你都晒氣
佢唔會解釋佢既「撰文過程」
佢只會直接講佢既「感受立意」
咁你可唔可以話作者唔識答?
我諗作者係「無答晒」 唔係「唔識答」

咁可唔可以話考評局出得唔好?
一個中學生 理論上係應該要有從文本推敲既能力
而要求你闡述清晰 條理分明
其實亦係一個學生應有既能力
咁樣係邊個錯?

我會覺得首先係傳媒渲染
其次係學生欠缺獨立思考 人云亦云
所以咪搞到咩作者都唔識答囉
(利申 我考Reading卷考過十次 ce al / 8次dse)
我10次都無失過手全A/5** 而且通常比5**個分高十分左右
唔係想話自己有幾叻
純粹想講 如果真係作者都唔識答
點解D 6分題我次次都答得中呢?
其實係有個邏輯係度
只係大家唔鍾意去研究
而鍾意一味跟住大隊鬧鬧鬧囉

SORRY帶返個頭盔先
呢度指既係大部分既文憑試題目

如果真係講到果D
作者「講到明」藍色窗簾只係因為個窗簾真係藍色
而考試答案強加咩憂鬱既象徵意義果D
就應該真係個考評局過份解讀
^上面條題目都好出名唔知有冇巴絲打見過

但果條唔係香港題目黎 係大陸題目黎

如果你問我 我印象中絕大多數香港DSE既閱讀卷題目
係的而且確可以推到個答案出黎
我唔係話真係次次都滿分
有時候都會睇漏眼做錯
但往往事後未睇返MARKING之前
重新睇多次篇文 都會搵到答案既一啲蛛絲馬跡
我從來唔覺得閱讀卷係「作者都唔識答」
而係「作者唔會答晒你咁笨實」

巴打言重了
我認為大家走既路線唔同
大型補習社一對萬幾
佢要教Skills係無可厚非
因為只有呢d可以面對大量學生
速效教到人野

我唔係走呢條路線
所以好多野都完全唔一樣
我真心覺得呀林sir係好有料
因為我幾年前有睇過佢d notes(from my student)
我覺得好多人既批評有小小吹毛求疵
但問題既癥結其實係在於
「大型補習社」呢種形式存在限制
而唔一定係個老師教得差

或者我換個講法
如果我比YYLam好認真咁同你一對一私補三年
你覺得你中文會唔會都仲拎lv2?
我相信唔會

所以我好少評價其他老師好唔好
我主要係覺得大型補習社既學店運作模式本身已經不合時宜
所以以前我先唔Join

我諗我會打埋閱讀心得先
不過呢排有d忙 update會唔定時

巴打過譽了
其實係香港好多人只求平淡過人生
錢係搵唔完架 既然係咁點解唔做d自己開心既野呢
何況係香港地如果無父幹係發唔到達呢個事實我大學yr2就發現左
好多人成日問我買樓未
其實我出黎住左五年淨係租金已經交左一百幾萬 學生交既學費其實全部去晒業主度架啦

鵠巴 好掛住以前上你堂嘅日子
打手表示鵠巴真係好有料
點明哂我咁多年對中文嘅迷思
不過自己衰最尾失手喺作文到
但鵠巴幫我打好咗個語文根基for我大學major
希望今年grad嗰陣可以同你影相啦

你地個個話要影相
又唔講自己係邊個
點影呀?

一個字：服

仲以為啲tips都好明顯

今日比較忙好多堂上
可能夜晚詳答其他巴絲問題

要defer

R.I.P
根據我既定律
肯定係掛住上莊玩Ocamp做MK

sad but true

話樓主搵生意個啲係咪00後黎
上得舊登同連登有返咁上下年資都知呢條友係中文神人
考中文公開試當食生菜咁
你搵佢補，佢都未必幫你補

其實卷三係考學生d咩？
冇中文底自己乜都唔溫就咁入去考有5**
黎緊呀妹2020dse 平時校內卷三包尾都唔知點可以教佢叫佢照住內容拓展但結果都係未如理想

大哥，有冇得睇下你今年篇愛情文

多謝支持
不過平心而論睇得呢個post應該真係多數00後

咁巴打你中文應該真係幾好

期待你篇文

當年係大學同你一齊上過堂

你係中文系？
定係d其他course？

上面樓主你話而家文言文有範圍
搞到好多傻嘅去背雞精答案
而忘記咗 其實個答案係要推論 多過背果一分嘅嘢

咁你覺得以前無範圍好
定而家有範圍好？

好記果年丫丫林話考評一定唔會出呂傳
然後果日就出咗 班友就即刻喊晒口

點睇坊間啲人話閱讀卷「連作者都唔識答」？

利申：閱讀5** 因為作文3左搞到最後得5*

有冇範文好？梗係有

#321 #322

Lm偷師

你呢段嘢好想正評一萬次

笑到仆街
好想返到以前中學作返呢d文

咁啲題目係咩題目？

各位入去幫手推！唔可以畀班強國人得逞！

agger
綜合就係咁撚戇鳩
最緊要係個玩法
寫嗰陣 直情 第一 第二 第三 寫落去
幫啲戇鳩marker分埋啲point 就會高分
佢望住份marking見到你中曬三個point都唔好意思畀一分你喇

文言語體不限
夠薑咪作

話說我記得有年好似大陸高考
係問點解個作者係特登話出面落緊雨
個作者話係因為真係咁啱落緊雨 抬高頭望到就寫低咗

呢d就會比較膠

真係要寫到清清楚楚
分清晒啲pt
每一段第一句就同佢講呢段講緊咩
一個pt一段咁 唔好撈埋寫
班友先唔會扮盲唔俾分你

範文點解係德政，可唔可以講多啲

語文科最重要就係多接觸，接觸愈多語感就愈高
無範文可以令學生多接觸唔同類型嘅文章，唔係仲好咩
睇篇未睇過嘅文先考到一個學生嘅閱讀同理解能力，淨係睇嗰十幾篇，睇完就考試，咁係考嗰十幾篇定考中文

本身想讀ust ecaf但考衰咗依家諗緊ust bba

For考試應該係好掛 有晒範圍
最少樓主係答好
舊制友覺得無範圍反而仲好啲
真係考到文言文能力

但for學中文 就一定錯晒 無嘢好討論
而家讀書都唔係真係讀書架啦

我覺得綜合比起其他卷易操好多

可能你諗野太理想啦?
無範文既年代
我無見過有中學生會主動去接觸多D唔同類型既文章

中學唔努力，又唔識做卷。DSE太低分，後來經asso上返中文系degree 重有2年grad，諗緊出黎可以做咩
如果教書嘅話，公開試係咪好重要，起碼要有星？
我考個年係未有範文，如果retake係咪會好辛苦？Thanks

今日冇乜心機update
一齊關心下香港人算啦

我都明唔係人人主動睇書
至少肯主動接觸嘅會易啲跑出，好過全部困唒喺嗰十幾篇文

巴打我有個frd有野想搵你 介唔介意加一加佢tg: @silentwitness

只可以咁講，真係中文勁既人，係可以年年5**
但同其他科唔同既係，中文亦的確可以靠運氣拎到5*甚至5**
依點係其他科唔可能出現（通識都有依個可能）
我諗依個先係中文比人插得最厲害既原因

如果講詳細D，可以用「效度」、「信度」黎講
效度：份卷評估既野係可以因為考生係該項應考能力既不同，而影響分數
例如如果一班人考中文口試，真係因為能力唔同而有唔同分數，則依個考試既效度高
但如果一班人明明講野技巧真係有高低之分，但好多時講野技巧高既人未必考到好既分數，則效度低

以中文口試黎講，中文口試既效度絕對係低
唔係話說話能力高既人一定拎唔到高GRADE，而係只係好多時說話能力一般既人，都可能因為應考時咁岩有條佢好識講既題目，最後拎到好成績

信度：同一能力既人考同一系列既卷，所得既分數應該差不多
即係假設一個人能力不變，佢考咁多年dse中文，應該都係咁上下等級
但事實上dse中文既信度亦都係唔高
一個人能力差不多去考唔同年份既卷，出現級數差別大既機會係比較高
大把人一年作文/說話/聆聽2/3，下一年就5/5*，但佢地能力其實唔係係依一年進步左/退步左

所以中文信度效度低係事實，依點唔洗反駁
只有真正中文叻仲要識玩既先可以長期拎到5**
但一班中文水平一般既人，絕對可以因為靠運氣，而係一年dse拎到5或以上既成績，而同時亦有一班能力相似既人只可以拎3甚至2

我諗好多人都試過
當然唔係話一次考試拎u、一次拎5**咁誇張
但總會有時候作文突然好高分、說話突然好高分
依d係好難係其他科上面出現（唔係講緊考數學時，考課題A就高分、課題B就低分，因為兩個測驗實際係考緊唔同既野，但你好少會話中文作文、說話係每次都有唔同範疇，就算每次都係選擇議論文，可能都伯一次得40分，一次有60分）

長氣D都要講
中文考試真係要改革
你考d on9閱讀、說話、作文唔係唔得，但成個架構同內容要改
尤其係說話同作文，根本你咁岩有例子、有說服力，9成9都會拎5或以上
不如學進階既中文文法、音韻、古文依d仲好
唔好話我低能，大學中文堂個d改正文法既功課大把人唔識做
甚至我、依度好多人，都可能用左好多錯文法既句子
點解中學唔教唔考，反而考d弱智野?

(通識一樣係弱智，識有人香港政制野完全唔識，基本地理唔識，世界發生咩事唔知，一樣拎到5*)

愛情故有無加甜

咁你如果讀中文系不會太難掛？

可能你角度集中係<有興趣於學嘅學生>
但教育部政策必須聚焦<所有學生>

叫佢加我啦 第一頁有

好贊同巴打，如果睇錢，只會見那山好去那山，就算揾到錢都容易因為人事環境而走，最後轉黎轉去都揾唔到方向。做d開心既野至少每日都有收獲，覺得自己快樂，日後既野日後先搞掂佢。錢的話，真係需要時咪再揾，好似巴打咁有門能力，隨時都可以返大型補習社賺多d。

size=5]
追擊Cctvb谷( 行動組， 非文宣)

先紅磡
後沙田

今日7.14 2:00紅磡置富支持馬明
去沙田前打咭位[/size=5]

唉 你哋咁快就放過TVB！

我成日覺得中文應該cut綜合oral同SBA，用番啲類似06前舊制嘅野6
Oral: 隨機性太強、講野叻唔代表中文能力好、同埋高grade低grade都唔充分說話能力，我覺得母語考說話有啲九唔搭八
綜合: 考技巧多過中文能力，推論邏輯留返LS考好過

Paper 1 閱讀+文化（要理解啲文字之美點都要有番啲文化底蘊，唔係要好似chin lit 中史咁熟讀，但係最少古今行文用字嘅變化，唐宋八大家同先秦諸子呢啲要有啲基本認識）
Paper 2 寫作（我覺得議論文根本唔係中文嚟嘅，鬥背point + 推論正常就得，記敘描寫抒情先係考一個人文筆好唔好，可以參考英文咁加個Part A強制寫啲短文，例如續寫？）
Paper 3 應用能力（而家啲人話中文科個設計對生活無用，好多大學生同記者字又寫錯、行文又唔通順、用字又生硬，呢份卷教番啲語法、句子結構、錯別字、唔同情境嘅用語、分析下報紙/傳媒/現代書信、成語諺語、實用文<---呢part可以保留小小綜合，考法有啲似大學中文）

卷三卷四SBA省左嘅時間應該夠換返到加返嘅野，可能你地覺得我會要求太高，不過我真係覺得咁樣先似係學緊中文

想睇下鵠巴同各位點睇

利申中文廢柴得5

點解會愛上中文

我幾同意其實文化係值得學
不過議論文真係學唔到中文咩?
呢個我OK保留
佢唔係通識果種鬥背POINT
都要有詞彙變化 行文氣勢 論證嚴證
如果議論文唔係中文
咁韓愈同荀子應該會激死?
可能巴打見開既議論文比較呆板
但唔代表佢唔係中文既

應該咁講
DSE眼中好嘅議論文同以往諸子百家曉之以理嗰啲根本唔係同一樣野
例如你試下喺篇文到用呼告、隱喻、諷刺等等應該會死左十世
而家訓練寫議論文全部都係綜合嗰隻罐頭文，鬥用多啲例子、要有counter argument、論點一論點二論點三.....總之啲野要全部畫出腸就高分，但係其實論證手法唔係淨係得舉例論證、引用論證同正反論證架嘛，所以令我覺得用到語文水平嘅地方有限

巴打對我propose個試卷setting （特別係卷三）有咩睇法

教書唔知你係想邊隻教書啦
中小學教書的話你去讀返個pgde 同考lpat 先啦
UG仲睇乜dse

想做lecturer 嘅話 min. requirement
佢會同你講係 m.phil
但事實 自資嘅教席都已經係一班phd嘅人搶
Dse都係無用 唔使諗佢啦
你想行呢條路 而家好搵定2 3個同你岩 field
又肯搞學術+有機會帶你出去見嘅老細

但你入咗research個坑 係香港轉返出去搵工
因為你少工作經歷 俾班垃圾HR
詳細可以睇返隔離個避世撚換血post

幫你推

你係邊個

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

手足加油考入大學

等卷一佢開po你再搵佢

佢考完中文果日就開po架啦 或者你tg問下佢
利申鵠巴打手

推一吓 手足加油考大學

G持DrP

Ching覺得呢個例子嘅問題喺邊？

屌 我作文3咗 overall得5*

利申：寫抹窗嗰題

Agger 綜合=嘥時間